信報：功能組別 泛民遲遲未傾妥參選人 影響競選工程 令‘協調人’焦急

消息透露，近期轉趨低調的馬逢國已鐵定不再尋求連任，完成今屆任期後便會退下火線，如無意外將由港協暨奧委會副會長霍啟剛接棒競逐該界別席位。

⋯⋯⋯民主派方面，早前傳出多人有意角逐體演文出界，惟不少文化界人士均期望作家鄧小樺披甲上陣，到目前為止尚未定出「真命天子」。有知情人士認為，此界別雖然一直由建制陣營把持，但經過去年反修例浪潮，很多新興文化團體已登記成選民，今屆應該「有力一戰」，惟似乎遲遲未協商出代表，影響選舉工程。

泛民在其他功能界別如旅遊、批發及零售等也面對同樣毛病，不少同路人早前「㷫烚烚」表示打算去馬，可是迄今未能傾妥派誰人參選，更遑論籌組競選班底。據了解，負責協調的有心人頗為焦急，憂慮本來有機會攻下功能組別這座「建制堡壘」，最終卻因系內一直「散修修」致虎頭蛇尾。

共產黨又win